%This variable contains the path leading to the "LaTeX-Def"-files.
%
%Notice: Place the "LaTeX-Def"-folder on the same harddisk as your LaTeX-files!
%Be sure not to forget the slash at the beginning and the end of the path!
%\newcommand{\defaultPath}{/Lennys_Docs/LaTeX_Def/}
\newcommand{\defaultPath}{/docs/LaTeX_Def/}

\input{\defaultPath packages}
\input{\defaultPath commands}
\input{\defaultPath preamble}
%\input{./title_page}

\allowdisplaybreaks
\reversemarginpar
\newcommand{\numberthis}[1]{%
	\stepcounter{equation}\tag{\theequation}\label{#1}%
}%

\nsection{Aufgabe 1}%
\nsubsection{Aufgabe 1a)}
\incfigs{a1a}{NWM für $t<t_S$ mit $v(t<t_S)\equiv 0\:\rightarrow\:$KS}{a1a}%
%
\noindent Berechne den Frequenzgang (FG) mit (formaler) KWSR als Gesamtimpedanz. Bringe nach \Eref{a1a_FG_Poly1} alle Terme auf den Hauptnenner und ordne sie:
\begin{align*}%
	\uH(\jw)&=\frac{\uU_j}{\uV}=\jw L_2+R_2+(\jw L_1+R_1)\|\lr{(}{%
		\jw L_3+R_3\|\frac{1}{\jw C}%
	}{)}\\[2.5mm]%
%
	&=\jw L_2+R_2+\frac{%
		(\jw L_1+R_1)\lr{(}{%
			\jw L_3+R_3\|\frac{1}{\jw C}%
		}{)}
	}{%
		(\jw L_1+R_1)+\lr{(}{%
			\jw L_3+R_3\|\frac{1}{\jw C}%
		}{)}%
	}\ceqn{%
		\cdot\frac{\jw R_3C+1}{\jw R_3C+1}%
	}\\[2.5mm]%
%
	&=\numberthis{a1a_FG_Poly1}\jw L_2+R_2+\blue{\frac{%
		(\jw L_1+R_1)\lr{(}{%
			(\jw)^2R_3CL_3+\jw L_3+R_3%
		}{)}%
	}{%
		(\jw L_1+R_1)(\jw R_3C+1)+\lr{(}{%
			(\jw)^2R_3CL_3+\jw L_3+R_3%
		}{)}%
	}}\\[2.5mm]%
%
	&=:\frac{%
		b_3(\jw)^3+b_2(\jw)^2+b_1(\jw)+b_0%
	}{%
		(\jw)^2\ubcom{=:a_2}{R_3C(L_1+L_2)}+(\jw)\ubcom{=:a_1>0}{(R_1R_3C+L_1+L_2)}+\ubcom{=:a_0>0}{R_1+R_3}%
	}=:\frac{\uP(\jw)}{\uQ(\jw)}%
\end{align*}
%
Definiere die Koeffizienten für den Zähler:
\begin{align*}
	b_3&:=R_3C((L_1+L_3)L_2+L_1L_3),\quad b_2:=R_3C(R_1(L_2+L_3)+R_2(L_1+L_3))+L_2(L_1+L_3)+L_1L_3>0\\[2.5mm]%
%
	b_1&:=R_2(R_1R_3C+L_1+L_3)+(R_1+R_3)L_2+R_3L_1+R_1L_3>0,\quad b_0:=(R_1+R_3)R_2+R_1R_3>0%
\end{align*}%
%
%
\nsubsection{Aufgabe 1b)}%
Sei $t<t_S$ und $\jw\rightarrow\us\im[C]$\marginpar{\fbox{$C>0$}}. Unterscheide die Fälle $C>0$ und $C=0$, beginne mit $C>0$. Prüfe $\uH(\us)$ auf Teilerfremdheit. Verwende dabei, dass Teilerfremdheit bei Polynomdivision (Poly.-Div.) erhalten bleibt, d.h. aus \Eref{a1a_FG_Poly1} folgt: \glqq$\uH(\us)$ teilerfremd\grqq $\Leftrightarrow$ \glqq$\blue{%
	\uH_1(\us)=:\frac{\uP_1(\us)}{\uQ(\us)}%
}$ teilerfremd\grqq:
%
\begin{align*}%
	\uP_1(\us)&\overset{!}{=}0\quad\arr\quad\us_1=-\frac{R_1}{L_1}\quad\vee\quad\uP_2(\us):=\us^2R_3CL_4+\us L_3+R_3\overset{!}{=}0,\\[2.5mm]%
%
	\numberthis{a1b_FG_Poly2}\uQ\lr{(}{%
		-\frac{R_1}{L_1}%
	}{)}&=0+\frac{R_1^2R_3CL_3}{L_1^2}-\frac{R_1L_3}{L_1}+R_3=\ubcom{>0}{R_3}\ubcom{\neq0\text{ (Aufgabe)}}{%
		\lr{(}{%
			1-\lr{(}{%
				-\frac{R_1^2CL_3}{L_1^2}+\frac{R_1L_3}{R_3L_1}%
			}{)}%
		}{)}%
	}\neq0%
\end{align*}%
%
Bleibt zu zeigen, dass $\uP_2(\us),\:\uQ(\us)$ teilerfremd sind. Erhalte per Poly.-Div:
%
\[%
	\frac{\uQ(\us)}{\uP_2(\us)}=1+\frac{%
		(\us L_1+R_1)(\us R_3C+1)%
	}{%
		\uP_2(\us)%
	}=:\frac{\uP_3(\us)}{\uP_2(\us)}%
\]%
%
Verwende wieder, dass Teilerfremdheit bei Poly.-Div. erhalten bleibt, d.h. \glqq$\frac{\uQ(\us)}{\uP_2(\us)}$ teilerfremd\grqq $\Leftrightarrow$ \glqq$\frac{\uP_3(\us)}{\uP_2(\us)}$ teilerfremd\grqq. Prüfe die Teilerfremdheit von $\uP_2(\us),\:\uP_3(\us)$:
%
\begin{align*}%
	\uP_3(\us)&\overset{!}{=}0\quad\arr\quad\us_2=-\frac{R_1}{L_1},&\us_3&=-\frac{1}{R_3C}\\[2.5mm]%
%
	\numberthis{a1b_teilerfremd}\uP_2\lr{(}{%
		-\frac{R_1}{L_1}%
	}{)}&=\frac{R_1^2R_3CL_3}{L_1^2}-\frac{R_1L_3}{L_1}+R_3\utcom{\Eref{a1b_FG_Poly2}}{\neq}0,&\uP_2\lr{(}{%
		-\frac{1}{R_3C}%
	}{)}&=\cancel{\frac{L_3}{R_3C}}-\cancel{\frac{R_3}{CL_3}}+R_3=R_3>0%
\end{align*}%
%
$\uP_2(\us),\:\uP_3(\us)$ sind teilerfremd, also sind auch $\uP(\us),\:\uQ(\us)$ teilerfremd! Das NWM besitzt für $t<t_S$
\[%
	\lr{.}{%
		\begin{aligned}%
			\bullet\quad n_A&=4\text{ diff.-bare Var.: }\vec{x}_A(t)=(i_{L_1},\:i_{L_2},\:i_{L_3},\:u_C)^T\\[2.5mm]%
		%
			\bullet\quad n_R&\geq 2\text{ zustandsred. Glg.: }\begin{aligned}%
				0&=i_{L_2}(t)+j(t)\\%
				0&=i_{L_1}(t)-i_{L_2}(t)-i_{L_3}(t)%
			\end{aligned}%
		\end{aligned}%
	}{\}}\begin{gathered}%
		2=4-2\geq n_A-n_R=n\geq\grad\uQ(\us)=2\\[2.5mm]%
		\arr\quad\uQ(\us)\text{ liefert alle $n=2$ nat. Freq.!}
	\end{gathered}%
\]%
%
Für $C>0$ ist $\uQ(\us)$ ein Hurwitzpolynom 2.Grades, also haben alle nat. Freq. einen negativen Realteil und das NWM ist für $t<t_S$ asympt. stabil. Zusätzlich ist $\grad{\uP(\us)}-\grad{\uQ(\us)}=3-2=1>0$, also ist das NWM bzgl. $j(t)$ (mind.) einmal differenzierend!

\lf\marginpar{\fbox{$C=0$}}Betrachte $C=0$, aus A1a) folgt: $b_3=a_2=0,\quad b_2,\:a_1\neq0\quad\arr\quad\grad\uP(\us)-\grad\uQ(\us)=2-1=1>0$, also ist das NWM bzgl. $j(t)$ wieder (mind.) einmal differenzierend. Vereinfache den FG:
\[%
	\uH(\us)\utcom{\Eref{a1a_FG_Poly1}}{=}\us L_2+R_2+\frac{%
		(\us L_1+R_1)(\us L_3+R_3)%
	}{%
		\us(L_1+L_3)+R_1+R_3%
	}=:\us L_2+R_2+\frac{\uP_4(\us)}{\uQ(\us)}%
\]%
%
Die Prüfung auf Teilerfremdheit kann aus dem Fall $C>0$ übernommen werden, nur dass in \Eref{a1b_teilerfremd} die Nullstelle $\us_3$ wegfällt -- $\uH(\us)$ ist auch für $C=0$ teilerfremd! Das NWM besitzt für $t<t_S$:
%%
%Teilerfremdheit bleibt bei Poly.-Div. erhalten, d.h. \glqq$\uH(\us)$ teilerfremd\grqq $\Leftrightarrow$ \glqq$\frac{\uP_4(\us)}{\uQ(\us)}$ teilerfremd\grqq:
%\begin{align*}%
%	\uQ(\us)&\overset{!}{=}0\quad\arr\quad\us_1=-\frac{R_1+R_3}{L_1+L_3}<0\\[2.5mm]%
%%
%	\uP_4(\us_1)&=\frac{%
%		\bigl(-L_1(\cancel{R_1}+R_3)+R_1(\cancel{L_1}+L_3)\bigr)\bigl(-L_3(R_1+\cancel{R_3})+R_3(L_1+\cancel{L_3})\bigr)%
%	}{%
%		(L_1+L_3)^2%
%	}=\ubcom{<0}{%
%		\frac{-L_1^2R_3^2}{(L_1+L_3)^2}%
%	}\ubcom{>0\text{ (Aufgabe für $C=0$)}}{%
%		\lr{(}{%
%			1-\frac{R_1L_3}{R_1L_3}%
%		}{)}^2%
%	}\neq0%
%\end{align*}%
%%
%Also sind $\uP(\us),\:\uQ(\us)$ teilerfremd! Das NWM besitzt für $t<t_S$ wegen $C=0$
\[%
	\lr{.}{\begin{aligned}%
		\bullet\quad n_A&=3\text{ diff.-bare Var.: }\vec{x}_A(t)=(i_{L_1},\:i_{L_2},\:i_{L_3})^T(t)\\[2.5mm]%
	%
		\bullet\quad n_R&\geq 2\text{ zustandsred. Glg. (wie für $C>0$)}%
	\end{aligned}}{\}}\begin{gathered}%
		1=3-2\geq n_A-n_R=n\geq\grad\uQ(\us)=1\\[2.5mm]%
	%
		\arr\quad\uQ(\us)\text{ liefert alle $n=1$ nat. Freq.!}
	\end{gathered}%
\]%
%
Die einzige nat. Freq. ist $\us_4=-\frac{R_1+R_3}{L_1+L_3}<0$, also ist das NWM für $t<t_S$ asympt. stabil!
%
\anm Für $C=0$ vereinfacht sich die Zweiggleichung (ZGL) der Kapazität zu $i_C(t)=0$: Damit kommt in keiner ZGL mehr die Ableitung von $u_C(t)$ vor, d.h. $u_C(t)$ ist für $C=0$ \textit{nicht} diff.-bar!
%
%
\nsubsection{Aufgabe 1c)}%
Sei $t<t_S$. Vereinfache $j(t)$ mit (*) $\sin[x]\sin[y]=\frac{1}{2}\lr{(}{\cos[x-y]-\cos[x+y]}{)},\quad x,y\im$:
\[%
	j(t)\utcom{(*)}{=}\ubcom{%
		\begin{gathered}%
			\scriptstyle E_1 :=J_0+\frac{J_1}{2}\\%
			\scriptstyle \omega_1 :=0\\%
			\scriptstyle \varphi_1 :=0%
		\end{gathered}%
	}{%
		J_0+\frac{J_1}{2}%
	}\ubcom{%
		\begin{gathered}%
			\scriptstyle E_2 :=-\frac{J_1}{2}\\%
			\scriptstyle \omega_2 :=2\omega_0\\%
			\scriptstyle \varphi_2 :=-2\omega_0t_0%
		\end{gathered}%
	}{-\frac{J_1}{2}\cos[2\omega_0(t-t_0)]}=\sum_{k=1}^2E_k\cos[\omega_kt+\varphi_k]%
\]%
%
Das als asympt. stabil vorausgesetzte NWM existiert für alle Zeiten und befindet sich für $t<t_S$ im HEZ, weil $j(t)$ rein harmonisch ist. Vereinfache den FG aus A1a) mit $R_i=R,\:L_i=L$:
\[%
	\uH(\jw)=\frac{%
		(\jw)^33RCL^2+(\jw)^2L(4R^2C+3L)+(\jw)R(R^2C+6L)+3R^2%
	}{%
		(\jw)^22RCL+(\jw)(R^2C+2L)+2R%
	}%
\]%
%
Zerlege $\uH(\jw)=:K(\omega)e^{j(\varphi_P(\omega)-\varphi_Q(\omega))}$ in Betrag und Phase:
\begin{align*}%
	\text{Betrag: }K(\omega)&:=\abs{\uH(\jw)}=\sqrt{%
		\frac{%
			(\omega R(R^2C+6L)-\omega^3 3RCL^2)^2 + (3R^2-\omega^2L(4R^2C+3L))^2%
		}{%
			(\omega(R^2C+2L))^2 + (2R-\omega^2 2RCL)^2%
		}%
	},\quad K(0)=\frac{3}{2R}\\[2.5mm]%
%
	\text{Zähler: }\varphi_P(\omega)&:=\arctg[%
		\frac{%
			\omega R(R^2C+6L)-\omega^3 3RCL^2%
		}{%
			3R^2-\omega^2L(4R^2C+3L)%
		}%
	]+\case{%
		0,&3R^2-\omega^2L(4R^2C+3L)>0,\quad\omega=\omega_1\\[2.5mm]%
		\pi,&3R^2-\omega^2L(4R^2C+3L)<0,\quad\omega=\omega_2%
	}\\[2.5mm]%
%
	\text{Nenner: }\varphi_Q(\omega)&:=\arctg[%
		\frac{%
			\omega(R^2C+2L)%
		}{%
			2R-\omega^2 2RCL%
		}%
	]+\case{%
		0,&2R-\omega^2 2RCL>0,\quad\omega=\omega_1,\:\omega_2\\[2.5mm]%
		\pi,&2R-\omega^2 2RCL<0,\quad\text{hier nicht}%
	}%
\end{align*}%
%
Prüfe die Fallunterscheidungen:
\begin{align*}%
	3R^2-\omega_1^2 2L(4R^2C+3L)&=3R>0,&3R^2-\omega_2^2 2L(4R^2C+3L)&=\ubcom{>0}{3R^2}\ubcom{%
		<0\text{ (Aufgabe)}%
	}{\lr{(}{%
		1-4\omega_0^2\lr{(}{%
			\frac{4}{3}CL+\frac{L^2}{R^2}%
		}{)}%
	}{)}} <0\\[2.5mm]%
%
	2R-\omega_1^2 2RCL&=2R>0,&2R-\omega_2^2 2RCL&=\ubcom{>0}{2R}\ubcom{%
		>0\text{ (Aufgabe)}%
	}{%
		(1-4\omega_0^2CL)%
	}>0%
\end{align*}%
%
Berechne $u_j(t)$ per Superposition im HEZ:
\[%
	u_j(t)=u_{j,hez}(t)=\sum_{k=1}^2 E_k K(\omega_k)\cos[\omega_k t+\varphi_k+\varphi_P(\omega_k)-\varphi_Q(\omega_k)]%
\]%
%
%
\nsubsection{Aufgabe 1d)}%
Sei $t<t_S$. Die AWe vor dem Schalten $\vec{x}_A(t_S^-)$ erfüllen nach A1b) zwei ZRGen, die zweite liefert
\eqn{\label{a1d_ZRG_ts-}%
	i_{L_1}(t)-i_{L_2}(t)-i_{L_3}(t)=0\quad\arr\quad i_{L_1}(t_S^-)-i_{L_2}(t_S^-)-i_{L_3}(t_S^-)=0%
}%
%
Sei nun $t>t_S$. Die STQ $j(t)$ wird kurzgeschlossen und kann weggelassen werden:
\incfigs{a1d}{NWM für $t>t_S$. Ab e) ist $R_i=R,\:C=0,\:L_i=L\quad\arr\quad C\:\rightarrow\:\text{LL}$}{a1d}%

\noindent Das NWM besitzt wegen $C>0$
\[%
	\lr{.}{\begin{aligned}%
		\bullet\quad&\text{keine gesteuerten Quellen}\\[2.5mm]%
	%
		\bullet\quad&R,\:C.\:L\neq 0\text{ nur mit je gleichem VZ}%
	\end{aligned}}{\}}\quad\arr\quad\begin{minipage}[c]{6cm}%
		Es kann nur ZRGen vom Typ \glqq\casetxt{MGL}{SGL} nur aus \casetxt{$C$}{$L$} und/oder festen \casetxt{SPQ}{STQ}\grqq\: besitzen!%
	\end{minipage}%
\]%
%
Das NWM aus \Fref{a1d} besitzt genau $n_R=1$ zustandsreduzierende Gleichung (ZRG) dieser Typen:
\[%
	S_1:\quad i_{L_1}(t)-i_{L_2}(t)-i_{L_3}(t)=0\quad\arr\quad i_{L_1}(t_S^+)-i_{L_2}(t_S^+)-i_{L_3}(t_S^+)=0%
\]%
%
Ein Vergleich mit \Eref{a1d_ZRG_ts-} zeigt, dass die AWe $\vec{x}_A(t_S^-)$ auch alle ZRGen bei $t=t_S^+$ erfüllen -- also sind die AWe bei $t=t_S^-$ hier (trotz ZRGen nach dem Schalten) immer konsistent!
%
%
\nsubsection{Aufgabe 1e)}%
Sei $t>t_S$. Berechne die ÜF mit $R_i=R,\:C=0,\:L_i=L$ im NWM aus \Fref{a1d} per doppeltem Spannungsteiler in Impedanzen. Verwende außerdem (*) $\uZ(\us):=\us L+R$:
\begin{align*}%
	\uH(\us)&:=\frac{%
		\uU_{R_1}(\us)%
	}{%
		\uV(\us)%
	}=\frac{%
		\uU(\us)%
	}{%
		\uV(\us)%
	}\cdot\frac{%
		\uU_{R_1}(\us)%
	}{%
		\uU(\us)%
	}=\frac{%
		\us L_1+R_1%
	}{%
		(\us L_1+R_1)+(\us L_2+R_2)\|(\us L_3+R_3)%
	}\cdot\frac{R_1}{\us L_1 + R_1}\ceqn{%
		A:=\frac{R}{L}>0%
	}\\[2.5mm]%
%
	&\utcom{(*)}{=}\frac{\uZ(\us)}{\uZ(\us)+\uZ(\us)\|\uZ(\us)}\cdot\frac{R}{\us L+R}=\frac{1}{%
		1+\frac{1}{2}%
	}\cdot\frac{R}{\us L+R}=\frac{2A}{3}\cdot\frac{1}{\us+A}\quad\multimapdotbothB\quad u_{R_1,\delta}(t)=\frac{2A}{3}\Theta(t)e^{-At}%
\end{align*}%
%
%
\nsubsection{Aufgabe 1f)}%
Sei $t<t_S$.\marginpar{\fbox{$t<t_S$}} Das als asympt. stabil vorausgesetzte NWM existiert für alle Zeiten und befindet sich für $t<t_S$ in Ruhe, da für $t<t_S$ beide Quellen gleich Null sind: $j(t)=0$ für alle Zeiten und $v(t<t_S)\equiv0$, da $t_a>t_S$. Das bedeutet, dass alle Strome und Spannungen Null sind:
\[%
	\vec{x}_A(t)=\vec{0}=\vec{x}_A(t_S^-),\qquad u_{R_1}(t)=0,\qquad t<t_S%
\]%
%
\marginpar{\fbox{$t>t_S$}}Sei $t>t_S$. Die AWe $\vec{x}_A(t_S^-)=\vec{0}$ werden nach A1d) stetig übernommen, also wird das NWM durch $v(t)$ aus dem Ruhezustand (RZ) angeregt! Berechne $u_{R_1}(t)$ als Antwort aus dem RZ per Faltung, definiere dazu die Hilfsfunktion $g_3(t)$ (Typ: \glqq nichtlinear\grqq):
\[
	\begin{aligned}%
		\uG_3(\us)&:=\frac{2!}{\us^3}\uH(\us)=\frac{4A}{3}\cdot\frac{1}{\us^3(\us+A)}\utcom{Zuhalte-M.}{=}\frac{4A}{3}\lr{(}{%
			\frac{\frac{1}{A}}{\us^3} + \frac{X}{\us^2} + \frac{Y}{\us} + \frac{-\frac{1}{A^3}}{\us + A}%
		}{)}\\[2.5mm]%
%
		&\multimapdotbothBvert\\[2.5mm]%
%
		g_3(t)&:=\lr{(}{%
			\Theta(t')t'^2*u_{R_1,\delta}(t')%
		}{)}(t)=\frac{%
			4\cancel{A}\Theta(t)%
		}{%
			3A^{\cancel{3}^2}%
		}\lr{(}{%
			\frac{(At)^2}{2}-At+1-e^{-At}%
		}{)}\\[2.5mm]%
%
		u_{R_1}(t)&=\lr{(}{%
			v(t')*_{R_1,\delta}(t')%
		}{)}(t)=V_0g_3(t-t_a),\quad t>t_S%
	\end{aligned}\ceqn{\begin{aligned}%
		&\scriptstyle\text{Koeff.-Vgl. $\us^3$:}\\%
		&\scriptstyle 0\overset{!}{=}\frac{1}{A}\cdot 0 + X\cdot 0 + Y\cdot 1 -\frac{1}{A^3}\cdot 1\\%
		&\scriptstyle \arr\quad Y=\frac{1}{A^3}\\[2.5mm]%
		\hline&\scriptstyle \text{Koeff.-Vgl. $\us^1$:}\\%
		&\scriptstyle 0\overset{!}{=}\frac{1}{A}\cdot 1+X\cdot A+Y\cdot 0-\frac{1}{A^3}\cdot 0\\%
		&\scriptstyle \arr\quad X=-\frac{1}{A^2}%
	\end{aligned}}%
\]%
%
\anm Die obige Darstellung für $u_{R_1}(t)$ gilt sogar für alle $t\im$.
\input{\defaultPath ending}
